《惡作劇之吻》導演被舉報台獨 新劇遭大陸禁播

曾執導台灣經典偶像劇《惡作劇之吻》、《我可能不會愛你》，以及《花甲男孩轉大人》、電影《花甲大人轉男孩》的導演瞿友寧，2014年曾與劇組人員拍下支持太陽花學運的照片，又因發表過「不願意淪為中國片商眼中的台勞」言論，去年曾遭大陸網民舉報為「台獨」。瞿友寧縱使第一時間在微博呼冤，聲明自己非台獨，「從我的作品就可以看出，從來只談愛與關懷」，但仍影響其新劇播放，遭大陸禁播。

當時正值瞿友寧執導的大陸網劇《動物系戀人啊》推出之際，他找來反台獨的中華統一促進黨幹部友人陳志強站台，證明自己絕非台獨，但此劇仍在播映前夕遭抵制。瞿友寧被舉報1個月後，在大陸開拍另一部劇集《蜜汁燉魷魚》，但從網上搜尋該劇相關資料，頁面都顯示導演掛名為項旭晶，但從劇組與演員的微博中經常見到瞿友寧的身影。年初更有人以實名向大陸廣電總局舉報，「在瞿友寧被證實為台獨導演後，仍堅持啟用該導演，並試圖隱瞞導演訊息偷樑換柱、蒙混過關」，指項旭晶僅為該劇製片人而已。

該網民還將舉報資料發上微博，並@了「共青團中央」、「人民日報」、「紫光閣」等3間官方媒體，企圖將事情鬧大。幾天前大陸也傳出風聲，暗示本月25日首播的《蜜汁燉魷魚》很可能會延期，而該劇最終未有如期播出。《蜜汁燉魷魚》由大陸當紅的楊紫主演、台灣演員李鴻其也有參演；如果因瞿友寧的身份導致禁播，對演員與劇組、投資方的影響將十分嚴重。目前，瞿友寧的微博最新文章僅停留在去年12月，未有更新。

你話投票俾韓國瑜，可能有點轉機

其實乜撚野叫舉報台獨

而家要人格謀殺人真係易